成報：張曉明「北京遊」 涉向宋林提供「保護傘」

特首梁振英上周五宣佈不爭取連任後，中聯辦主任張曉明一直沒有露面，更臨時缺席兩項活動，一直狙擊梁振英、張曉明和張德江的《成報》署名「漢江泄」評論文章，今天在該報頭版指，「據講，有人曾見張曉明北京遊，觀看如常升起的太陽，但心情或不一樣」。

文章指，已被檢察機關起訴的前華潤集團總經理宋林案件，牽涉複雜的巨貪，而中聯辦運作也掀起不少疑團；加上張曉明任內，建制在四個選舉都失利，內地不同部門也需要進一步查問。

「漢江泄」稱，宋林案與張曉明有關聯。檢察機關早前指控宋林利用職務上的便利，為他人牟取利益，索取、非法收受他人巨額財物、非法佔有巨額公共財物，「漢江泄」問道：起訴內容所述的「他人」是誰呢？宋林為哪人牟利益呢？收受誰的巨額財物呢？文章提出，這些「他人」的身份，待宋林被庭審時，就會揭盅。

漢江泄

花生一斤